川普：中美達成「驚人協議」 未來一兩月有大事發生

川普：中美達成「驚人協議」 未來一兩月有大事發生

朝鮮當地時間5月14日早（美國9時間13日），金正恩再次試射導彈。就在前一天，美國總 統川普稱，中美已達成「驚人協議」，並暗示「一兩個月後會發生大事」。

韓媒分析，中 方或將對朝超強硬制裁，或是在美朝之間斡旋有果。 美國當地時間5月13日，福克斯新聞（Fox News）報導，川普總統在接受采訪時表示，「5 月11日，美中兩國曾進行了驚人協議(incredible deal)」。

該采訪是播出前一天在白宮進行的。川普當時在回答福克斯新聞主持人吉尼·皮勞一些帶 有攻擊性的提問。她問川普，像撤銷奧巴馬醫改等那樣認真履行的競選承諾還有哪些。

川普回答，「我給您舉個例子。我們昨天晚上11時與中國達成了驚人協議。但今天（5月 12日）新聞頭版卻刊登了重要度不及於此的新聞。這非常不公平。」

川普表示，他希望（美中兩國）迅速發布相關結果。(Hopefully, they’ll announce the result quickly. I’d like to see it quick)」。

此外，川普在采訪後半部就朝鮮問題表示，「雖然現在不能說，但我們有一些非常棒的想 法」，也顯得耐人尋味。 而川普在接受5月12日播出的NBC廣播采訪時也表示，「對於一兩個月後會發生什麽事，請 大家拭目以待」。

88韓國《中央日報》引述華盛頓的一位消息靈通人士表示，雖說川普經常使用比較誇張的表 述，但此次他自稱是「驚人協議」，並且是需要在深夜11點達成的協議，那真有可能會出 現意外的「驚喜」。 川普之前經常就一些官方「機密」議題發出某種暗示。 上月20日川普在與義大利總理真蒂洛尼進行聯合記者招待會時表示「就在兩三個小時前， （中國）就有非常異常的舉動(unusual move)」。

有分析稱，這是指中方阻止朝鮮進行核 試驗。 因此有推測稱，此次川普的「晚上11點的驚人協議」也可能是與朝鮮相關的緊急內容。 《中央日報》分析，川普可能在中方的斡旋下與朝鮮找到了外界談判的接觸點。

最近川普附加了「適當情況」的條件，暗示與朝鮮進行對話的可能性。朝鮮外務省北美局 局長崔善熙5月13日在結束與美國的1.5軌(半官半民)對話後，也對外表示「只要條件成熟 ，就會（與川普政府）進行對話」。

也有猜測認為，中方或與美方達成協議，即將發布超強硬對朝製裁（比如切斷原油供給等 ）。

《華爾街日報》報導，5月11日，美國中央情報局局長蓬佩奧（Mike Pompeo）在美國參議 院聽證會上發表演說時表示，在朝核問題上，川普政府已贏得中方的「新合作」，並暗示 北京將採取更多措施。 在朝核問題上，北京一方面配合華盛頓，收緊對朝鮮的經濟制裁，另一方面極力呼籲「各 方克制」，甚至聲稱「1%的戰爭可能性都不允許」。

對此，旅美學者何清漣女士和程曉農先生在《中國人權雙周刊》合作撰文分析，北京實際 上處於一種兩難困境，既不希望朝鮮半島出現軍事衝突，又無法對朝鮮玩弄核威脅的危險 意圖加以有效控制，確有束手無策之虞。

而政論家陳破空則在《自由亞洲電台》表示，朝鮮脫離北京控制，已成大患，北京當局有 意徹底解決朝核威脅，樂見美國武力解決朝鮮，所謂「調停」只是給中共黨內左派和金正 恩的迷魂藥。 此外，北京當局對美外交政策也明顯轉向。

川習會後，中方官媒通稿中稱，習近平在會晤中指出，「我們有一千條理由把中美關係搞 好，沒有一條理由把中美關係搞壞。」「合作是中美兩國唯一正確的選擇，我們兩國完全 能夠成為很好的合作夥伴。」 香港《明報》發表評論文章，川習會後雙方即將展開的高級別外交及安全對話，通常是西 方盟國之間才採取的對話機制。中美這個動作，代表著雙邊關係的轉型。

中共都on99
你諗下中美聯手
估下北韓最後2選1投靠美定中

到北韓話事？

而家好似埋俄佬堆

佢唔係好鐘意用incredible 呢隻字咩

成日北韓北韓北韓講左幾廿年
屌
煩唔煩呀
打又唔撚會打
中共同條肥仔金驚9 你咩

睇到個標題嚇到叫左出黎，老細問咩事，我照讀比佢聽，讀左標題內文都未開始讀，佢成塊面白哂，自言自語，猛咁話「共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生；共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生……」

跟住衝左上天台，叫左一聲「鳴呀，點解係我」就跳左落去，成班同事追上去都追唔切，有兩個女同事嚇到暈左，仲有個男同事當場嚇到變左弱智，不停問人要唔要食腸仔蛋。

我就好好彩無咩事，但同班同事五十幾個人即時變左失業，你條仆街真係害人害物……

講左幾廿年
北韓由冇核子都攪到似乎有喇
共慘宜家都完全冇野怕咁滯
繼續吹囉
煩撚到呢

睇到新唐人就知唔使認真理呢單新聞

驚人協議?雜總送多幾件親戚去美國做人質

當睇故事 猜吓迷

驚人協議有冇肥仔金份?
你話同肥仔金有驚人協議反而有可信性。
家陣三日唔埋兩日射飛彈係肥仔金喎。

中咩美者，世界上同美國對敵，唔一家就要埋中共邊。
俄羅斯，中東果邊都得。

清咗北韓，再駐美軍

嗯 一個月後北泡自己中Wanna Cry 自己核爆